

 Našim reprezentantom žreb prisúdil tohto súpera ako prvého v osemfinálovej skupine, len necelých 18 hodín po víťazstve nad Kazachstanom. Slováci boli po úspešnej ceste základnou skupinou dobre naladení a o únave nemohla byť ani reč, pretože trénovaní profesionáli nemôžu mať problém odohrať dva zápasy počas dvoch dní v plnom nasadení s plnohodnotným výkonom. 
 Dánske mužstvo, plné talentovaných mladíkov ako Larsen, Christensen, Eller, Regin či Frans Nielsen, sa javilo ako schodná cesta do štvrťfinále. Čo sa však dialo na ľade, to neočakával asi žiaden Slovák ani v tých najčiernejšich predstavách. 
 Naši vstúpili do zápasu veľmi vlažne, čo už v druhej minúte potrestal Peter Regin. Dánsky útočník dostal množstvo času i priestoru a z krídla prepálil brankára Budaja, čím spustil lavínu, ktorú už zverenci trénera Hanlona nedokázali zastaviť. Zbytočný faul Tatara v strednom pásme a následné nešťastné vyhodenie puku Starostom spôsobili oslabenie troch proti piatim, ktoré dokázal využiť Philip Larsen a následne i Mads Christensen, mladý útočník pôsobiaci v nemeckej DEL. Naši zostali po týchto góloch viditeľne otrasený. Nestíhali s rýchlymi dánskymi hráčmi korčulovať, nedokázali si prihrať a nedostávali sa ani do náznakov šancí. Naopak, nášmu súperovi vychádzalo všetko. Vyspelý taktický výkon Dánov našich zaskočil a ani výmena brankára Budaja nedokázala nakopnúť naše mužstvo. Od jedenástej minúty sme v rozpätí 180 sekúnd ešte trikrát inkasovali z hokejok Madsena, Greena a Lassena a najväčšia blamáž v histórii nášho hokeja bola dokonaná. Slovensko - Dánsko, 14. Minúta, 0:6. To bola správa, ktorá obletela celý hokejový svet a vyvolala nemý úžas na tvárach fanúšikov. 
 To čo sa dialo vo zvyšnej časti zápasu už ani nie je podstatné. Tí, čo očakávali oheň a síru pred brankárom Galbraithom, museli byť sklamaný. Naši sa nedokázali vymaniť z psychického kŕča a nepremenili ani tie najvyloženejšie šance, ktoré by aspoň kozmeticky skrášlili výsledok. Najväčšie príležitosti k tomu mal Pánik, Čiernik, Kukumberg, Sekera, ale Slovákom dnes nebolo súdené skórovať. Možno jeden gól v prvej, alebo na začiatku druhej tretiny by dokázal našich nakopnúť, ale to je len keby... Dáni vo zvyšnej časti zápasu viditeľne poľavili a poľahky si udržiavali šesťgólový náskok. Víťazstvo si za svoj výkon určite zaslúžili. Môžeme len čakať, kam až to môže dotiahnuť tento tím, ktorý už zdedil prezývku po svojich futbalových predchodcoch - dánsky dynamit. 
 To, čo náš tím v predchádzajúcich dueloch zdobilo, sa dnes otočilo proti nám. Rýchle korčuľovanie, ktoré sme vídali v predchádzajúcich zápasoch sa dnes vytratilo. Nervozita, zbytočné vylúčenia, zle zahrané oslabovky, nedostatočný dôraz v osobných súbojoch i pred bránkou súpera - to všetko spôsobilo výsledok, na aký sme v minulosti určite neboli zvyknutý. Náš posledný vzájomný zápas na MS sa síce skončil podobným výsledkom (8:0), ale v náš prospech. 
 Musíme len veriť, že naši mladí chlapci sa z tohto výsledku otrasú. Prehra je len prehra. Či o gól, dva, či o šesť. Profesionálny hokejista musí ukončiť zápas zároveň s finálnym klaksónom a po ňom sa sústrediť na ďalší. Rana v srdciach fanúšikov však už zostane - dosť veľká a dosť dlho... Verme, že chlapci nám ju v zvyšných dvoch zápasoch zalepia hlavne dobrým, bojovným výkonom. Musia nechať na ľade srdce, dušu, končatinu... Pre svoju krajinu, pre svojich fanúšikov... A potom budeme všetci spokojní. 
 Tri hviezdy zápasu z tímu SR: 
 1.     Vladimír Dravecký 
 2.     Tomáš Tatar 
 3.     Richard Lintner 
 Alebo... 
 1.     Peter Hamerlík 
 2.     Stanislav Gron 
 3.     Miroslav Zálešák 
   

